俄防報復 擬測試與全球網絡隔絕

2019年02月13日

俄防報復 擬測試與全球網絡隔絕

莫斯科地鐵讓乘客免費上網。 資料圖片

俄羅斯國會昨通過政府提出的法案，要求網絡服務供應商，在國家的網絡遭到外國勢力孤立後仍可正常運作。當地電訊商考慮在4月1日前，嘗試把俄國網絡與全球網絡的聯繫切斷，意味着當地民眾和組織的訊息僅能留在國內，無法在國際間傳播。

西方國家常指控俄國策動黑客攻擊，使俄國憂慮自己會遭這些國家入侵網絡報復；所以政府向國會提交名為「電子經濟國家計劃」的法案，列明俄國要建立一套獨立的域名系統（DNS），讓系統即使與國外的伺服器斷連也可繼續運作。

相關新聞：華建神秘太空兵 俄製自殺衞星

仿華建「防火牆」

法案亦要求電訊商將所有網絡數據傳送至政府控制的路由點。這些路由點會過濾數據的路徑，只讓在國內流通的訊息通過，並擋下傳送出國的訊息。當局最終目標是要讓所有數據都經由受控的路由點流通；此令外界覺得莫斯科有意建立一個有如「中國防火牆」的審查系統，限制進出境內的訊息。

當地媒體報道，電訊商普遍支持法案的目標，但對要如何落實計劃有分歧。專家指要發展出如此龐大技術工程極為昂貴，更有機會擾亂網絡運作。俄國聯邦審計署則反對議案，指會增加服務成本，因政府要撥款資助電訊商提升技術，聯邦通訊監管局Roskomnadzor也要增聘人手。人權組織Agora斥法案對網絡自由造成嚴重威脅。另外，俄國海軍總司令科羅廖夫前日亦宣佈，海軍已完成測試一款新型艦載防空導彈系統，這半年內會將它列入軍備之列。

英國廣播公司/《每日電訊報》

上一則
上一則
特朗普促AI創新 口惠而撥款不至

下一則
下一則
朝從未停產核燃料 可製七枚核武

華建神秘太空兵 俄製自殺衞星
特朗普促AI創新 口惠而撥款不至
朝從未停產核燃料 可製七枚核武
美情報局聚焦太空安全威脅中俄研激光武器 或破壞美衞星